const data = [
  {
    question: "1. Která země vyhlásila první válku?",
    incorrectAnswers: [
      "Německo",
      "Srbsko",
      "Russia",
    ],
    correctAnswer: "Rakousko-Uhersko",
  },

  {
    question:"2. Ve kterém městě byl zavražděn arcivévoda František Ferdinand?",
    incorrectAnswers: [
      "víden",
      "Zahřeb",
      "Bělorusko",
    ],
    correctAnswer: "Sarajevo",
  },
  {
    question: "3. Na začátku 1. světové války byla Bosna a Hercegovina součástí",
    incorrectAnswers: [
    "Jugoslavie",
    "Srbska",
    "Chorvatska"
  ],
    correctAnswer: "Rakousko-Uherska"
  },
  {
    question: "4. S kterým dalším významným vůdcem byl německý císař Vilém II.",
    incorrectAnswers: ["Woodrow Wilson ze Spojených států, Franz Joseph z Rakouska-Uherska, Winston Churchill z Británie"],
    correctAnswer: "Nichollas II. of Russia"
  },
  {
    question: "5.  na kterou zemi ěmecký útok vyprovokoval Británii k válce?",
    incorrectAnswers: ["Francie, Rusko, Holandsko"],
    correctAnswer: "Belgie"
  },
  {
    question: "6. Německý plán boje proti Francii a Rusku se nazýval",
    incorrectAnswers: ["Hindenburgův plán,Sturm und Drang,operace barbarossa"],
    correctAnswer: "The Schlieffen Plan"
  },
  {
    question: "7. O jakou klíčovou pevnost se vedly nejtěžší boje během německé invaze do Belgie?",
    incorrectAnswers: ["Fort Heineken, The Hague, Maginot"],
    correctAnswer: "Liege"
  },
  {
    question: "8. Který ruský generál prohrál bitvu u Mazurských jezer?",
    incorrectAnswers: ["Kornilov,Samsonov, Kerensky" ],
    correctAnswer: "Rennenkampf"
  },
  {
    question: "9. Která raná bitva znamenala první velkou německou porážku?",
    incorrectAnswers: ["Tannenberg,Mons,Mazurská jezera"],
    correctAnswer: "Na Marně"
  },
  {
    question: "10. Který z nich nejlépe vystihuje postup Rakouska-Uherska na počátku války?",
    incorrectAnswers: ["Vítězství nad Ruskem; porážka od Srbska, Vítězství nad Ruskem; vítězství nad Srbskem, Porážka od Ruska; vítězství nad Srbskem"],
    correctAnswer: "Defeat by Russia; defeat by Serbia"
  },
  {
    question: "11. Jaká událost přiměla Osmanskou říši ke vstupu do války?",
    incorrectAnswers: [
      "A British attack on the Dardanelles",
      "A Russian attack on Austria",
      "A British attack on Gallipoli",
    ],
    correctAnswer: "A German attack on Russia"
  }
];

export default data;
